屯門人覺唔覺西鐵係設計失敗？

起左咁耐，我唔覺得有乜改善到，轉車轉到你癲，又成鬼日出事

唔係設計失敗
因為設計本身唔係上錦上路再轉返落屯門咁on9
係有d環保人士唔撚俾佢起搞到咁撚樣

關咩環保人士事

西鐵一路都係行錦田出
本身天水圍尾站

當年屯門公路成日一塞塞三四個鐘
先俾地區人事成功爭到條線拉落屯門

如果西鐵係錦上路做尾站 屯門做中間站 我相信出市區只係半個鐘嘅事 (錦上路>荃灣西>美孚係無間地獄 多人上車小人落車)

根本屯門都失敗啦

點失敗法？遠？

美孚 尖東行到on9 利申搭巴士

咁屯門撚應該會上唔到車

咪變成元朗出市區耐左

當年冇打算起入屯門，總站係天水圍入面。

新界就係失敗嫁啦，呢點完全唔洗爭論

天水圍人應該多得你唔少
唔係要拉入屯門
天水圍站唔會係而家呢個邊皮位
如果個站係天水圍公園一帶
差唔多可以serve晒成個天水圍...

美孚堅係難頂

所以咁騎尼由天水圍兜返去屯門，真係R哂頭

其實就算唔計西鐵，政府諗下計改善下屯公問題仲好，屯公改善工程完咗都成日塞車，好心將十一號幹線拎返出黎，不論佢想搞東大嶼又好，十一號幹線再唔起，過多幾年洪水橋新發展區搞掂，屯公食撚屎，西鐵天水圍都上唔撚到車啦

利申：大西北人

樓主根本就係覺得西鐵又行深井小欖先叫唔on9，擺明樓主係屯門人，自私想成條西鐵serve 屯門人。

申利：贊成西鐵係屯門尾站，再興建“屯門至青衣鐵路”

早d起身
等多兩班車囉

原來如此。。。
如果當年無爭取成功，家陣都有機會起屯荃鐵路。
如果當年無爭取成功，元朗站唔會朝朝上唔到車。
如果。。。命運能選擇。。。。

深井小欖咁少人，起鐵路把撚咩

西鐵係好廢, 如果只係計時間, 同撘巴士冇乜分別,

只係唔會塞車, 但要走來走去, 而且好逼,

成條鐵路有冇為屯門元朗天水圍增值到呢, 我覺得的確係有既,

但係咪好正好滿意呢, 肯定唔係

牛屎地方冇所謂啦

西鐵線最on9唔係美孚轉車咩

Agger

屯門城市規劃咁正
巴士去邊8-9成時間有位坐
又有轉車站
如果唔係屯公成日塞又快過西鐵出去

咁多年黎 久唔久就見到D議員出橫額
提議興建屯門至荃灣鐵路（三聖->深井->荃灣）
但咁多年黎都冇下文

而加話西鐵係屯碼起屯門南站
又唔知幾耐先動工

利申：20年屯碼撚

到時元朗班人又屌曬鬼話西鐵設計失敗

屯門至荃灣鐵路係唔會起，因為沿途人口唔夠，同埋時間上慳唔多

屯門南可能會係2019 - 22開始規劃

如果有興趣可以睇RDS2014

元朗錦上路遲下連去上水落馬洲啦
起得仲快過屯門嗰條

元朗>屯門 所以屯門係總站

喱個我知...話沿海起 好難起 成本又高
但問題係 喱排又見到有屯門區議員'積極爭取'呢

天水圍北真係多得佢地唔少
出去西鐵站都要坐三個字車

深井班撚樣連起條單車徑都話嘈

屯門碼頭又何嘗唔係呢

所以整體黎講, 條鐵路咪好失敗囉, 唔拖唔水咁

起埋洪水橋站之後，搭輕鐵入元朗天水圍不是夢

搞到天北好似邊緣地帶咁

off topic一下
屯門至東涌／機場係咪真係會起條路過去
唔記得係邊睇過，但一路都唔覺有聲氣
明明係對面要兜咁大個圈

屯門直接出荃灣就唔失敗

起緊啦 睇落差唔多起好啦
但唔知點解好似話延期

條隧道起緊
然後港珠澳同機場

因為起左屯門至機場
所以青馬大橋先轉雙向收費嘛

有條海底隧道起緊
法國公司黎

但聽聞條隧道好似等埋港珠澳先一齊開通

天水圍笑咗，當年都係政府平起樓趕你地班人入去開荒。就算係依家都不比其他地方好

港豬澳個漂移人工島

係，因為連去個人工島

唔係屯門/元朗/朗屏西鐵站
新鴻基都唔會擺兩個站上蓋物業十幾廿年 最近先起好賺到Fat fat
你話屯門站點解會成事
屯門站以前有條橋 起左無耐
一年唔夠因為起高輕鐵＋你西鐵拆左

屯公失敗
太多大車加多斜路上上落落 唔撞車都要等d大車龜爬
d線又成日三轉四轉二轉三咁搞到多意外

Off topic 一下
有冇屯門撚會坐屯門碼頭嘅船入東涌
我成日覺得屯門公路日日塞到仆街
屯門碼頭嘅船可以發大黎搞
多D航線
利申：機場返工 日日坐船返工收工
永遠唔塞 20分鐘到東涌

屯門撚收皮啦
當年你地班友嘈生晒先至起埋俾你乍

如果開以下呢3條綫就正啦
荃灣
尖咀
中環

Source??

其實西鐵起埋屯門南站
之後應該駁埋去東涌線
咪分流到屯門南 同元朗 出市區既人
又可以減輕屯門公路既負荷

嘈咪拆鳩咗佢

點解時間上慳唔到？太多站？

屯門去東涌再出市區
仲遠過去錦上路出去喎師兄

最on9係屯門出港島

買月票「屯門->紅碪」要係尖東轉程行勁遠又好撚貴既地鐵

計埋成個月除左番工放工完全唔去其他地方都只係平左百幾蚊

朝早番工未必有位坐之餘仲要慢過搭巴士

大家冷靜啲，我應該問，覺唔覺西錢設計好失敗，其實係咪屯門唔太重要

苦笑左出黎

當年根本應該起西部外走廊
咁樣就一個方向serve去港島嘅人
另一個方向做出九龍嘅人

設計圖上只有行車通道，無鐵路

仲有post吹奏屯門，勁on9

雖然係咁...
住左咁多年
都依然好鍾意屯門

佢預5個站，而且會有interchange係屯門同荃灣，咁隨時會用更多時間

隧道鑽到去人工島了
不過人工島唔爭氣

起屯門南站有撚用咩 咪又係飽和到痴線

天北撚表示搭車出天水圍已經係一個挑戰

返紅磚日日行美孚果段 行到想死

南昌 TSTE 美孚 三個都要行

南昌淨係一落一上已經算係好舒服
尖東美孚就真係行到on99

好彩朝朝都有位坐住搭西鐵

利申: 住緊垃圾屯門區

off topic再問一下
巴打，我遲d都係係東涌返工
係咪呢個碼頭落？你點轉返出去機場/市中心？

最失敗係車費咁撚貴

有時遲出門口搭唔到村巴坐西鐵真係肉都赤

我會咁睇，以前(我當九十年代)係屯門方便過元朗，因為得一條屯公，仲要屯門入元朗只能夠行青公經洪水橋
有咗大欖隧道同西鐵，倒轉咗大部分人由荃灣入屯元嘅次序(荃屯元-->荃元屯)。但其實一來大欖分走咗一部份車，屯公整咗咁多年真係闊咗直咗，出市區一定係比以前快。係因為感覺俾元朗超越咗先唔開心啫下話。

[搭嗲] 行十分鐘返東薈城

輕鐵失敗d

對於屯元天黎講輕鐵好成功
由其係個社區老化
啲老野真係行唔到遠
雖然有好多麻鳩煩廢老
但總有啲人需要輕鐵

西鐵比起東鐵 同地鐵 已經算少壞
而且就算日本 韓國 某d站轉車都係要行

最大問題係貴

綿上路出荃灣一個站十幾蚊

行得快 5分鐘都到地鐵站同東薈城

我細個坐59M 59X快過依家10分鐘喎

咪戇鳩喇
屯門咁多人點樣可以冇鐵路，淨係靠屯門公路？

再講屯公啲車好都係往來元朗天水圍，因為啲人嫌大欖貴。

淨計屯公路段慢左先講。

on99,本末倒置
本身唔係比D屯門閪用
班撚樣死爭爛爭迫西鐵拉到去屯門咋

咁本身西鐵關你D屯門撚咩事
本末倒置

新界根本就係多餘，香港有港島九龍已經夠哂

最失敗咪就係兜左入屯門
搞到天水圍站要放係天盛個到
令到全天水圍人搭西鐵都咁麻煩
原本放係天榮銀座個到方便全天水圍人

屯門再拉落深井連返荃灣西

個陣屯門撚真係好自私

呢個post
天水圍人大戰屯門人
元朗人反而唔出聲

個所謂天水圍市中心根本發展唔到
搞到住天水圍既乜都要出屯門元朗
屯門就自己拆埋條邨乘機翻新

元朗人咪因爲咁朝朝上唔到車

咁元天去屯門都快左 無得咁計 又唔洗迫輕鐵
屯門住咁多人 點都會有條鐵路去分流下巴士客
就算西鐵一開始係天水圍總站 拉去屯門都係遲早既事

本身一早已經應該要有大西北鐵路添，果時天水圍根本冇人住

本身

班渣車撚塞爆哂屯公未同佢計。

屌，如果係銀座做總站
天盛天耀咪一樣會嘈行遠左

天水圍而家上到車咩

方便你兩條邨影響後面十條邨

無架啦 屯門出去邊到都註定好撚遠
努力發展下屯門好過啦
其實市中心都夠大部份行
無乜野要特登出到市區先做到
如果開發多d 工係屯門返就好

方便你十條邨，影響後面成區

講失敗，成個香港都好失敗
北面遠，南面舊，中間多人到嘔
完

如果天水圍做總站 可以一邊經屯門 一邊經元朗 不過KCR啲人咁醒目淨係諗到兜大圈入就冇計
利申觀塘友

本身西鐵都唔係預俾屯門人出入用

大把人死等後面d空載車

咪撚戇鳩喇
睇下地圖都知天榮個位方便多d人

原來咁快，估唔到
不過都幾貴，要成18蚊

都唔知點解咁多on9留言，講到住屯門是原罪
香港有幾大者，唔係港島九龍就新界架啦，咁都要玩批鬥

本身唔預條線拉去屯門
要講幾多次

屯門渣車出市區耐得過元朗幾多呀，唔好玩啦

咪撚本身啦
本身唔預有天水圍啦

成個屯門就唔洗方便
仲未計坐入tsw果班藍地洪水橋人，同你坐多幾個站去天榮

以前有出中環

屯門新市鎮落成後，對交通的需求十分殷切。為舒緩屯門公路的負擔，小輪公司看準屯門至港島的需求，於1981年10月19日從該航線中分拆出新線，往來中環至屯門，全線採用飛翔船行走，每天早上至傍晚提供服務；而香港政府先於1981年於友愛邨的南面（即現時豐景園附近）興建臨時碼頭，香港政府及後決定於蝴蝶灣興建一個永久渡輪碼頭，於1986年11月落成啟用。初期碼頭提供往中環之飛翔船服務，往中環僅需40分鐘，受到當地居民的歡迎。更成為新界航線中最多客量及營收最高的一條，因此到後期不但增設雙體船服務，更增添屯門至灣仔，以及中環至黃金海岸的航線。1991年，屯門區的地區人士已倡議在屯門碼頭開辦澳門航線，但當時政府以碼頭空間不足、投資額過高，以及當時跨境碼頭未達飽和等原因拒絕建議。
當年油麻地小輪於1981年10月19日開辦來往屯門至中環線（經佐敦道），使用飛翔船航行：
來往屯門至中環線於1984年3月1日起增設夜航服務
信德船務於1999年4月1日起接辦來往屯門至中環線
信德船務於2000年7月17日停辦來往屯門至中環線
然而，隨著中環碼頭搬遷，加上1997年西區海底隧道落成後，途經西區海底隧道往香港島的九巴960線（來往屯門建生邨至灣仔碼頭，經良景、大興、屯門市中心、屯門公路、汀九大橋、長青隧道、西九龍公路、上環、中環及金鐘）及961線（來往山景邨至灣仔會展，經屯門大會堂、安定友愛商場、海典軒、屯門公路、汀九大橋、長青隧道、西九龍公路、上環、中區、金鐘）投入服務後，大大縮減來往屯門及香港島的時間，而且收費較渡輪低廉（當時渡輪的收費是港幣20多元，而且未包括轉乘輕鐵的費用），再加上毋須轉車的方便，故此搶去絕大部份渡輪乘客，導致香港小輪於1999年4月1日起改由信德船務接辦，不過客運量未有改善。另外城巴962線系路線（往來屯門南部至香港島）於1998年上半年的開辦和同年大欖隧道通車，令渡輪的客量更雪上加霜，加上渡輪收費昂貴，但服務沒有改善，最後支持不住，航線最終於2000年7月永久停航，接近80年的屯門至中環的渡輪服務歷史正式劃上句號。

屌，人人都有車咩仆街
更何況都唔係同元朗比
係同緊荃灣果d 比
屯元天三兄弟就無謂比
一樣咁撚遠
無渣車的話，
住過荃灣就住唔返屯門了
旺角返屋企20分鐘vs 1個鐘

廿年前收廿蚊出港島 仲貴過宜家既 962，都話維唔到皮
雖然係快但都做唔住啦

本身根本冇天水圍，李嘉誠既罪孽。

咁40分鐘真係唔吸引wor
搭車出都係55分鐘左右，仲要唔洗轉車

有幾on9 ? 西鐵後起喎
你估天生就諗住有西鐵+地鐵咩

依家個post係講緊屯元天喎大佬
鬼唔知荃灣方便過屯門，呢啲唔洗講，你會唔會話“阿媽根本係女人”

90年代收廿蚊
抵你摺埋啦
依家碼頭 開船線應該有得做
但2022有屯門南站可能收得皮

西鐵咁撚遲起已經係失敗，當年英政府知道就快畀返香港出去係度拖

屌你老母啦 呢個post 有撚寫淨係討論屯元天呀？
西鐵淨係屯元天既人搭？正on9
屯元天去邊到都一樣咁撚遠
有乜撚野好比？

行7分鐘就到地鐵站
全程冷氣 仲想點

個post講緊西鐵，西鐵唔係畀屯元天人搭？
你比較其他區有咩用
荃灣方便過屯元天都畀你發現到

我諗都真係幾失敗，大家嘈到咁

屯門人表示正皮
又要挨垃圾車行嚟行去 空氣又差 交通又唔方便
但啲野又唔係平好多 食飯唔係貴九龍好多

你班新界奴隸，就唔好咁多嘢講啦。我哋香港肯起條鐵路俾你哋出嚟做工，咪執撚到囉。

交叉線都唔駛將兩邊月台分咁遠啦

新界豬內訌，有本事咪係新界搵嘢做囉

大家唔屌個政府規劃差 無前瞻性 反而互屌 哈

當初都唔係港鐵起 咁自然會起係第二度啦 小朋友上堂唔好玩手機 會俾人收電話

政府係港島人九龍人的政府，唔係新界奴隸的政府。

其實新界有咩工？

PTGF 好搵過你啦柒頭

政府只係為商人服務嘅政府

屌你牙，咁撚串做乜

就係慢左，由平均25/45拉到35/60分鐘，59M明顯係公路由80改70最大影響

其實喺 大棠附近起多個站 然後將屯門同錦上路連埋一齊 好似日本既環狀線咁 有無得諗
或者 深井起 然後直接連去荃灣西

又唔見九龍塘咁on9
政府垃圾都好死撐

只係覺得錦上路又冇乜人上又冇人落

應該屯門站有條路伸到去錦上路站
好似東京某一條線

其實每一個站都係嗰區有一定人數先起，所以會冇乜人其實好怪

整特急線？唔好傻啦

未有姐
個站拎嚟起樓是常識吧

錦上路同柯士甸都係咁冷清
之前又傳洪水橋站（新城市）同屯門碼頭站
如果真既 唔好話元朗站上唔到人啦 天水圍都未必得

屯門去錦上路好大工程

過多3,4年應該愈來愈多人
錦田個頭新起好多新村屋, 愈起愈多
到時錦上路應該上唔到車

柯士甸=高鐵站隔離
洪水橋同屯門南站都係真，唔洗如果

錦上路會駁北環線。

定佢想好似而家東鐵咁一程去羅湖一程去落馬洲咁 西鐵都唔算多站仲特急專門serve屯門人？不了 諗下點幫屯碼撚好過啦

西部走廊鐵路連接新界西與九龍，分為三部份：港口鐵路線、長途客運線及近郊客運線。

近郊客運線
建議中的近郊客運線將由荔景站開始，經海濱花園站、荃灣西站、荃景花園站（荃灣綫亦會延長至此以便乘客轉乘），經隧道往錦田站後，分為兩條支線：其中一條經元朗東站、朗屏站，以天水圍站為終點站；另一條則經錦繡花園站至落馬洲站。
當局亦曾研究過經荃灣以西海岸往屯門，以及經赤鱲角往屯門的路線方案，但因無法與長途客運線及港口鐵路線共用路軌，加上建造費用明顯較多，所以不作考慮。

我都聽聞成事既機會好大 但係一黎洪水橋果個位點設站都係大問題
現有路軌再加個站比洪水橋/藍地 呢堆人上站？ 短到仆

村屋非返工時間得廢老實話冇人
返工個陣咪死等爛等
等到有人落車先有得上
冇人落 冇得上

唔洗個時 依家已經係

有乜用*

天水圍個站咁騎呢係因為班牛屎佬以風水原因唔俾佢起係天水圍中心

方便大西北既人出國用

屌

當初整分叉會唔會好啲

關風水撚事咩

天水圍站原為西部走廊鐵路的北面終點站，原打算建在天水圍市中心；但因屯門居民大力爭取一併興建西部外走廊的天水圍至屯門段，才成為中途站。

就係整唔到，太貴

咁點避天慈邨個個位

到依家D人都係咁自私
狗改不了吃屎

原計劃係直情落地底

咪就係沿依家條鐵路個位加多個站
洪水橋西鐵站同輕鐵站唔近
元朗去朗屏仲短啦，短唔係一個問題

但長遠睇得呢個方法解決
特登屯門深井荃灣仲甘

如果唔係正苦同李+×利益輸送就冇天水圍發展添
成撚日如果如果 on99

罪孽圍城

你估係康城咩

原先都無諗過咁快起天水圍至屯門段。係比人BAM鳩左屯荃先急住起
本來仲話淨係起到兆康就算

搞咁多野, 其實政府只要肯起屯荃線, 所有屯門撚即刻收聲,

但呢個政府係唔會真心為市民做事, 只會諗商家背後利益

屯荃線拖左有冇50年

屯荃鐵路的探討最早可以追溯至1905年
成百鳩幾年啦

你覺得欣澳站有人住?
因為個迪士尼咋

如果係循環線會唔會好啲

人流，唔係住

駁唔到😂😂

Exactly
原來多得屯門班粉皮

有錢唔好住大西北囉，你當初買樓時咁平，就包咗一切規劃、地理問題。

以連登年齡層，呢個post九成九都係跟屋企人住啫，仲有好多公屋(租)，買乜鬼呀

始終西鐵屯門站要直接連返荃灣先更快出到巿區，某程度上部份變左環形線，係屯門先會更快同方便出到去。

出黎同你爭公屋囉，一齊收皮訓街好未？

我撚知啊，跟車掃地之類掛

吉蘿友，不了

但港島居民可以享受十五分鐘上班生活

風水就呃你ge，因為天水圍中心冇村屋。但而家天水圍站好似係起係圍村隔離

你都痴線，為左新界落地底，你俾錢啊

Dbay撚表示

？

答我呀

耕田養牛應該有啦

原先總站就係設響天水圍中央公園地底

最主要問題都係香港實在太多人

錦上路唔會多人得過小欖,深井呱?
起屯荃鐵路又話貴. 不如開返船航線好過啦
用turbo jet夠快, 屯門<>尖咀,中環,灣仔.
靜係開繁忙時間, 起荃屯線既錢用黎補貼船公司.幾百億, 唔夠補貼100年, 都夠補貼幾十年啦.

係當年諗縮數先一線走天涯
俾著今日港共
肯定一條元天 一條屯門
多基建=多油水

港島居民一定會反對囉，攞香港人的錢補貼新界人

鳩鐵如果係連去錦上路
而唔係尖沙咀嘅話咪有用囉

咁港島區起路, 新界人反對.
新界起路, 港島人又反對.

你都on9，成個香港的GDP都係靠港島九龍，D錢新界賺返嚟嫁

根本住屯門就係失敗

天盛撚表示西鐵永遠冇位坐，搭巴士多

除咗朝早繁忙時間之外
只要你去啱車卡實有位坐

我有堆on 9 fd 成日搭西鐵去市區
我搭巴士快佢成倍（屯公唔塞既話）

屌你老母啦
荃灣無撚人搭西鐵既？
你死撚左去好過啦

我都奇怪 明明細個搭半個鐘就去到荃灣，而家要成八個字

天水圍都係啦 起係最邊邊 如果住北d又等車搭十分鐘先到西鐵站
當初就係為左就屯門所以起到咁,到頭後兩頭唔到岸

其實以依家新界西既人口係可以起多條路
屯元天根本好多地方鐵路都未覆蓋到

住市中心日日過去撘車覺得西鐵唔錯
但一去美孚&尖東要行咁遠就不了

一方面就話起多條支線貴又話無人口支持，
另一面就掉多幾百億幫高鐵起多個站落柯士甸

係中國公司黎

都要時間岩架

屯門公路仲失敗呀

住屯門更加失敗

好on9,唔去話政府規劃問題
走去話屯門人(用家)
蠢過隻豬

九龍同新界可以相提並論？

人哋九龍站嗰邊幾多錢一尺？你哋新界幾多錢？

我諗嗰邊求其一個盤，都夠買起半個屯門or天水圍or元朗。

班新界豬係要逼下嫁啦，咁多要求，唔好坐囉，有本事唔洗出去港島做嘢啦。你住新界渣，洗唔洗俾部高鐵你坐啊。

因為唔洗對天水圍班大陸人咁好

如果遲下屯門入機場可以20分鐘內就好了

住屯門起碼有位坐

可唔可以起環狀鐵路 屯天元荃深井

都會票唔包屯門至錦上路

係起環狀都係荃屯天元上水啦

之前計過，屯荃鐵路經深井去荃灣西，只係快現時1分鐘

其實西鐵應該整荔景站好過美孚/南昌啦
又可以轉荃灣線，又可以轉東涌線

元朗站應該地底起

買屯門南昌會唔會好d?

屯公搞左咁多年都仲係咁差
一有交通意外就頂埋汀九橋
累埋天元

我搬左入天水圍四年
坐巴士經過唔計的話
真係未去過天北

元朗地質問題

唔係話起隧道直入機場咩

失敗你咪又係搭

天盛天耀撚表示

係囉
又可以順住荃灣路整

條鐵係應該要係屯門兜埋出荃灣先會方便晒屯元天人

根本噉就天下太平

起港豬大橋呀
諗下好啦，起碼超支到2086

777: 那有錢?! 啲錢用哂係鳩鐵同港豬澳啦

不過好肯定港鐵針對屯元天居民
個票價定價實在太貴
出一次尖東廿蚊

香港出咁多錢起俾你哋新界唔洗回本啊？

人地出糧拎去洗 我地出糧拎去坐車

回條五毛做乜？
講返其實係段公里去計價，路程長就會貴

相對係城巴過去唔加價平好多，今年都一野加返去

弱智真係弱智
個post就係寫明屯門人覺得西鐵失唔失敗
唔係荃灣人覺得西鐵失唔失敗
你講荃灣做乜撚野
有邊個唔撚知荃灣交通方便過屯門呀屌你老母
講埋啲係人都知既野出黎扮有見解

人地講元天係因為西鐵為左屯元天而起(原先係元天)
所以所有人都講屯元天同西鐵
點知有條戇鳩入黎話屯門點都唔方便唔洗討論
痴撚線，冇左西鐵條屯公一早唔洗行啦，小學雞

總站就係銀座隔離 ，係屯公碌石仔先改去Siu Hong , 跟住屯門友再嘈﹙你諗下靠輕鐵駁食得屎﹚，連新發邨都拆鳩埋變V City

你到底係咩人

做新界奴係咁嫁啦，唔滿意咪唔好搭囉唔好出去港島九龍做嘢

天盛天耀上西鐵又無位坐
巴士又係尾站無位坐

原本兩線超頻去到三線都捱左咁耐

田二少講過時值車費呢樣嘢
愈慳得多時間，就比巴士愈貴

東鐵因為慢過巴士，所以收費平過巴士
西鐵因為快過巴士，所以收費貴過巴士

咁就麻煩解釋下屯門去上水點解搭鐵又慢又貴
根本西鐵就應該係元朗駁上水,屯門駁荃灣西
同東鐵合埋做環狀鐵路
有用過起咩膠鐵啦

呢兩點之間有咁多人搭
276就唔會成10分鐘一班啦

同樣計法搬去南港島綫就唔通
結果到底大家都係估
（KCRC年代有譜好多）

一問 點解朝朝係入屯門方向
都會有車喺美孚站清客
搞到兩班車嘅人逼晒係美孚度上第二架車入新界

咁長距離路程,10分鐘一班已經好密啦
你諗下62x要20分鐘一班

上面有人話條西鐵無咩為天水圍同元朗人帶黎增值
條友都on99
淨係將一半以上既居民分流
重有快出市區
呢啲唔撚係叫增值？
根本個個都自撚私想個站係隔離架啦
方唔方便

仲有好多樓盤又賺幾百億

講轉線行得耐果啲，係咪一定要係對面月台轉先得？

你弱智就去睇下82年起既九龍塘站係點轉

願聞其詳

最失敗係香港回龜
完